\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wolkenriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, neutral gut (50 %) oder neutral böse (50 %)}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {200 (16W12+96)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 27,
        dex = 10,
        con = 22,
        int = 12,
        wis = 16,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +10, Wei +7, Cha +7},
        skills = {Motiv erkennen +7, Wahrnehmung +7},
        senses = {Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Gemeinsprache, Riesisch},
        challenge = 9
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Riesen ist Charisma. Der Riese kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Licht, Magie entdecken, Nebelwolke}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Federfall, Fliegen, Nebelschritt, Telekinese}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Gasförmige Gestalt, Wetterkontrolle}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Der Riese ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit dem Morgenstern aus.

        \DndMonsterAction{Morgenstern}
        Nahkampfwaffenangriff: +12 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 21 (3W8+8) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Morgenstern,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+12,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=21 (3W8+8),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +12 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 30 (4W10+8) Wuchtschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
